<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Preguntas Frecuentes on Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad - CLCERT</title><link>https://www.clcert.cl/faq/</link><description>Recent content in Preguntas Frecuentes on Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad - CLCERT</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-cl</language><atom:link href="https://www.clcert.cl/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sobre el CLCERT</title><link>https://www.clcert.cl/faq/sobre/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.clcert.cl/faq/sobre/</guid><description>¿Qué es el CLCERT y que significan sus siglas? El Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad (CLCERT) es una iniciativa de la Universidad de Chile que surge en Octubre de 2001 y cuya misión es monitorear y analizar los problemas de seguridad de los sistemas computacionales en Chile, y generar tanto el conocimiento como el recurso humano especializado para asegurar dichos sistemas.
El CLCERT genera espacios para que las empresas del sector de seguridad puedan prosperar, informarse y capacitarse, y tengan un referente de información imparcial y confiable.</description></item><item><title>Contactar al CLCERT</title><link>https://www.clcert.cl/faq/contacto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.clcert.cl/faq/contacto/</guid><description>¿Cómo entro en contacto con el CLCERT? Ver la pestaña de contacto de este sitio web. ¿Cómo me suscribo a la lista de correos que envía el CLCERT? La suscripción a las listas de correo del CLCERT se encuentran disponibles en el sitio Web. Existen dos tipos listas de correo:
Alertas: A los miembros de esta lista de correo, se envían copias de las alertas sobre temas de seguridad relacionados con la computación.</description></item><item><title>Diplomados</title><link>https://www.clcert.cl/faq/diplomados/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.clcert.cl/faq/diplomados/</guid><description>¿Dónde puedo conseguir información sobre los diplomas y/o talleres ofrece el CLCERT? En la sección &amp;ldquo;Capacitación&amp;rdquo; del sitio Web del CLCERT.</description></item><item><title>Reporte de Incidentes</title><link>https://www.clcert.cl/faq/incidentes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.clcert.cl/faq/incidentes/</guid><description>¿Tiene el CLCERT alguna política de confidencialidad de uso de la información? Sí, el CLCERT tiene una política de confidencialidad en el uso de la información. Esta se encuentra disponible en www.clcert.cl/politicas.html. ¿Cuáles son las pautas para divulgar incidentes en el sitio del CLCERT? La política de confidencialidad del CLCERT consiste en mantener toda la información recibida como confidencial, a menos que recibamos un permiso de parte suya o de su institución para revelar toda la información o parte de ésta.</description></item></channel></rss>