<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>El Laboratorio on Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad - CLCERT</title><link>https://clcert.cl/laboratorio/</link><description>Recent content in El Laboratorio on Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad - CLCERT</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-cl</language><atom:link href="https://clcert.cl/laboratorio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>General</title><link>https://clcert.cl/laboratorio/general/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/laboratorio/general/</guid><description>¿Quiénes Sómos? Somos un grupo de académicos, profesionales y estudiantes dedicados a generar conocimiento especializado y herramientas en criptografía aplicada y ciberseguridad. Buscamos entender los sistemas informáticos que nos rodean para identificar y resolver sus problemas de seguridad. Promovemos el desarrollo de tecnologías que posibiliten sistemas más privados, transparentes, y robustos, desde una perspectiva responsable en sus implicancias éticas e influencia en la sociedad.
Objetivos El CLCERT tiene como principales objetivos:</description></item><item><title>Historia</title><link>https://clcert.cl/laboratorio/historia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/laboratorio/historia/</guid><description>Historia El CLCERT surge a fines de 2001 como un grupo académico de investigación en criptografía aplicada y ciberseguridad, con una componente de vinculación con el medio local. Los ámbitos de acción del CLCERT están caracterizados por dos líneas:
actividades de investigación, formación de capital humano altamente especializado, cuyo ámbitos de acción es el medio académico principalmente internacional, y actividades de formación profesional, extensión, transferencia tecnológica, cuyo principal ámbito de acción es el medio local.</description></item><item><title>Logros</title><link>https://clcert.cl/laboratorio/logros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/laboratorio/logros/</guid><description>Principales Logros En el ámbito de la formación En Junio de 2003 el CLCERT crea el área de capacitación y realiza un taller de &amp;ldquo;Facturación Electrónica&amp;rdquo; junto con NIC Chile. Participan en el taller más de 50 profesionales. El 2004, el CLCERT organiza y comienza a impartir el &amp;ldquo;Diploma de Postítulo en Seguridad Computacional&amp;rdquo; el cual al 2020 ha graduado más de 240 profesionales que se desmpeñan principalmente en el sector financiero, consultoras, fuerzas armadas, y el sector público.</description></item></channel></rss>