<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entradas de Blog on Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad - CLCERT</title><link>https://www.clcert.cl/blog/</link><description>Recent content in Entradas de Blog on Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad - CLCERT</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-cl</language><lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2020 12:00:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.clcert.cl/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Liga de la Entropía entra en etapa de producción.</title><link>https://www.clcert.cl/blog/drand/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 12:00:05 +0000</pubDate><guid>https://www.clcert.cl/blog/drand/</guid><description>&lt;p>La Liga de la Entropía, una de las iniciativas donde participa &lt;a href="https://random.uchile.cl">Random UChile&lt;/a>, entra en etapa de producción, convirtiéndose en el primer faro de aleatoriedad distribuido en convertirse en un servicio público de escala mundial. La U. de Chile se enorgullece de ser parte de esta iniciativa.&lt;/p></description></item><item><title>Estudio: Al menos 2.972 servidores de correo electrónico Exim en Chile afectados por severa vulnerabilidad.</title><link>https://www.clcert.cl/blog/exim/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2019 13:21:20 +0000</pubDate><guid>https://www.clcert.cl/blog/exim/</guid><description>Como parte de nuestras labores usuales de monitoreo, esta semana detectamos la existencia de al menos 2.972 servidores de correo vulnerables visibles en la Internet chilena. Estos servidores corren versiones 4.87 a 4.91 del manejador de correo Exim el cual es &lt;a href="https://www.exim.org/static/doc/security/CVE-2019-10149.txt">altamente vulnerable&lt;/a>.</description></item><item><title>Estudio: Al menos 2.933 dispositivos afectados por BlueKeep expuestos en la red chilena.</title><link>https://www.clcert.cl/blog/bluekeep/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 20:30:40 +0000</pubDate><guid>https://www.clcert.cl/blog/bluekeep/</guid><description>Esta semana realizamos un estudio de ciberseguridad de la red chilena, el cual revela la existencia de un número importante de computadores conectados a la Internet afectados por la vulnerabilidad &lt;a href="https://cve.mitre.org/cgi-bin/cvename.cgi?name=CVE-2019-0708">&lt;strong>CVE2019-0708&lt;/strong>&lt;/a>, también conocida como &lt;em>BlueKeep&lt;/em>.</description></item></channel></rss>