<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entradas de Blog on Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad - CLCERT</title><link>https://clcert.cl/blog/</link><description>Recent content in Entradas de Blog on Laboratorio de Criptografía Aplicada y Ciberseguridad - CLCERT</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-cl</language><lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 18:33:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://clcert.cl/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciclo de Charlas de Votación Electrónica</title><link>https://clcert.cl/blog/2024/ciclo-charlas-participa/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:33:20 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/blog/2024/ciclo-charlas-participa/</guid><description>El proyecto de investigación aplicada sobre votación electrónica, Participa UChile, invita a la comunidad de la Casa de Bello y aquellas personas interesadas a participar de nuestro primer ciclo de charlas llamado: “Repensando las formas de votación en Chile, una mirada científica y política”.</description></item><item><title>Stand del CLCERT en OEA Cyber Challenge.</title><link>https://clcert.cl/blog/2023/oea-cyberchallenge/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:40:38 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/blog/2023/oea-cyberchallenge/</guid><description>La final de la OEA Cyberchallenge, realizada en las dependencias del DCC UChile, trajo consigo la posibilidad de interactuar con representantes de distintos países de latinoamérica. Integrantes del CLCERT formaron un &lt;em>stand&lt;/em> en conjunto con &lt;a href="https://ninaspro.cl/">Niñas Pro&lt;/a> para hacer difusión de nuestros proyectos y compartir perspectivas con las y los asistentes del evento.</description></item><item><title>Integrantes del CLCERT participan en competencia Campo de Marte.</title><link>https://clcert.cl/blog/2023/cdm-ctf/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:30:40 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/blog/2023/cdm-ctf/</guid><description>En el marco del mes de la ciberseguridad, la Policía de Investigaciones en conjunto con el Departamento de Informática de la Universidad Técnica Federico Santa María, organizaron una competencia en formato &lt;em>Capture the Flag&lt;/em>. El equipo conformado por cuatro miembros del CLCERT y una estudiante del DCC UChile, participaron de esta instancia alcanzando el quinto lugar.</description></item><item><title>El CLCERT se presenta en la semana computina del DCC UChile.</title><link>https://clcert.cl/blog/2023/computing-week/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:20:35 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/blog/2023/computing-week/</guid><description>Mediante una presentación llena de historia y anécdotas, el CLCERT expone sus proyectos y líneas de investigación a las y los estudiantes del DCC UChile. La instancia se da en medio de las actividades de la &lt;em>semana computina&lt;/em>, organizada por el Centro de Estudiantes del DCC. La jornada concluye con un taller de hacking competitivo.</description></item><item><title>Liga de la Entropía entra en etapa de producción.</title><link>https://clcert.cl/blog/drand/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 12:00:05 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/blog/drand/</guid><description>&lt;p>La Liga de la Entropía, una de las iniciativas donde participa &lt;a href="https://random.uchile.cl">Random UChile&lt;/a>, entra en etapa de producción, convirtiéndose en el primer faro de aleatoriedad distribuido en convertirse en un servicio público de escala mundial. La U. de Chile se enorgullece de ser parte de esta iniciativa.&lt;/p></description></item><item><title>Estudio: Al menos 2.972 servidores de correo electrónico Exim en Chile afectados por severa vulnerabilidad.</title><link>https://clcert.cl/blog/exim/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2019 13:21:20 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/blog/exim/</guid><description>Como parte de nuestras labores usuales de monitoreo, esta semana detectamos la existencia de al menos 2.972 servidores de correo vulnerables visibles en la Internet chilena. Estos servidores corren versiones 4.87 a 4.91 del manejador de correo Exim el cual es &lt;a href="https://www.exim.org/static/doc/security/CVE-2019-10149.txt">altamente vulnerable&lt;/a>.</description></item><item><title>Estudio: Al menos 2.933 dispositivos afectados por BlueKeep expuestos en la red chilena.</title><link>https://clcert.cl/blog/bluekeep/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 20:30:40 +0000</pubDate><guid>https://clcert.cl/blog/bluekeep/</guid><description>Esta semana realizamos un estudio de ciberseguridad de la red chilena, el cual revela la existencia de un número importante de computadores conectados a la Internet afectados por la vulnerabilidad &lt;a href="https://cve.mitre.org/cgi-bin/cvename.cgi?name=CVE-2019-0708">&lt;strong>CVE2019-0708&lt;/strong>&lt;/a>, también conocida como &lt;em>BlueKeep&lt;/em>.</description></item></channel></rss>